殖民政府<<國安法>>簡單解釋

[本壇討論]
6月30日中國發下嘅<<中國國安法>>法令，殖民地官員稱喺生效前完全係一隻字都唔知嘅情況下支持法案。
而6月30日23時生效嘅國安法到底係暗藏幾多殖民國嘅意圖，我地今日為國民簡單解答。

殖民地部立法行政機關嘅職責

第十三條 香港特別行政區維護國家安全委員會由行政長官擔任主席，成員包括政務司長、財政司長、律政司長、保安局局長、警務處處長、本法第十六條規定的警務處維護國家安全部門的負責人、入境事務處處長、海關關長和行政長官辦公室主任。香港特別行政區維護國家安全委員會下設秘書處，由秘書長領導。秘書長由行政長官提名，報中央人民政府任命。第十四條 香港特別行政區維護國家安全委員會的職責為：(一) 分析研判香港特別行政區維護國家安全形勢，規劃有關工作，制定香港特別行政區維護國家安全政策；(二) 推進香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制建設；(三) 協調香港特別行政區維護國家安全的重點工作和重大行動。香港特別行政區維護國家安全委員會的工作不受香港特別行政區任何其他機構、組織和個人的干涉，工作信息不予公開。香港特別行政區維護國家安全委員會作出的決定不受司法覆核。

十三、十四條講到國安委員會係由殖民部部長同埋三司、保安局、公安局共同管理，而佢地可以制定法律制度或者政策，係唔接受司法覆核。

姐係佢地立乜柒法律都唔會比人JR到，佢地想立屌狗罪就立，而且係無得反對/JR，成為一條不可推翻嘅法律。

第十六條 香港特別行政區政府警務處設立維護國家安全的部門，配備執法力量。警務處維護國家安全部門負責人由行政長官任命，行政長官任命前須書面徵求本法第四十八條規定的機構的意見。警務處維護國家安全部門負責人在就職時應當宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區，遵守法律， 保守秘密。警務處維護國家安全部門可以從香港特別行政區以外聘請合格的專門人員和技術人員，協助執行維護國家安全相關任務。

可以從香港殖民區以外聘請合格的專門人員和技術人員，即係請支那嘅得、共產支那同盟國嘅蓋世太保都得。

罪行?
太長唔引用
條文分左6章講罪行
1.分裂國家罪 2.顛覆國家政權罪 3.恐怖活動罪 4.勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪
5.其他處罰規定 6.效力範圍

大約就係第一章禁止港獨，
而第二章就係禁止阻礙政權執行職務，
第三章就指到明手足勇武派係恐怖活動組織，而支持、整文宣、比錢依班人嘅都犯法。
第四章就係講緊禁止海外戰線手足求助。
第五章就係支持手足嘅公司會吊銷其執照或者營業許可證，同埋追繳、沒收所有手足嘅捐款。
另外提到如果因為國安法而比人拉嘅手足「揭發他人犯罪行為，查證屬實，或者提供重要線索得以偵破其他案件」就會減刑，姐係篤灰。
最緊要一個就係比人判左入國安法，就一世比人剝奪政治權利，公務員都唔做得。
第六章係笑話黎

警察可以執行嘅工作

第四十三條 香港特別行政區政府警務處維護國家安全部門辦理危害國家安全犯罪案件時，可以採取香港特別行政區現行法律准予警方等執法部門在調查嚴重犯罪案件時採取的各種措施，並可以採取以下措施：(一) 搜查可能存有犯罪證據的處所、車輛、船隻、航空器以及其他有關地方和電子設備；(二) 要求涉嫌實施危害國家安全犯罪行為的人員交出旅行證件或者限制其離境；(三) 對用於或者意圖用於犯罪的財產、因犯罪所得的收益等與犯罪相關的財產，予以凍結，申請限制令、押記令、沒收令以及充公；(四) 要求信息發佈人或者有關服務商移除信息或者提供協助；(五) 要求外國及境外政治性組織，外國及境外當局或者政治性組織的代理人提供資料；(六) 經行政長官批准，對有合理理由懷疑涉及實施危害國家安全犯罪的人員進行截取通訊和秘密監察；(七) 對有合理理由懷疑擁有與偵查有關的資料或者管有有關物料的人員，要求其回答問題和提交資料或者物料。

條文比左無限嘅權力黑警去打壓異己，寫得好白唔再多講。

====================================================

講完依個惡法，大家係咪好清楚殖民政府嘅手法呢?
希望大家能夠保全血肉之身，唔好因為咁樣而輕生。

最後，
光復香港，時代革命。
香港獨立，唯一出路。

共勉之，一陣見。

dave

唔記得左講點罰
係呀 行動派=坐一世
軍師/和理非=3/5年

推

警察城市

中國省市

無限伸延 應該48小時扣押時間都唔會再有

完全不演了

有用post 推

⣿⣿⣿⣿⣿⠟⠋⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⠄⢁⠈⢻⢿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⠃⠄⠄⠄⠄8 9 6 4⠄⠄⠄⠈⡀⠭⢿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡟⠄⢀⣾⣿⣿⣿⣷⣶⣿⣷⣶⣶⡆⠄⠄⠄⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡇⢀⣼⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣧⠄⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣇⣼⣿⣿⠿⠶⠙⣿⡟⠡⣴⣿⣽⣿⣧⠄⢸⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣾⣿⣿⣟⣭⣾⣿⣷⣶⣶⣴⣶⣿⣿⢄⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⡟⣩⣿⣿⣿⡏⢻⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣹⡋⠘⠷⣦⣀⣠⡶⠁⠈⠁⠄⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣍⠃⣴⣶⡔⠒⠄⣠⢀⠄⠄⠄⡨⣿⣿⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣿⣦⡘⠿⣷⣿⠿⠟⠃⠄⠄⣠⡇⠈⠻⣿⣿⣿⣿
⣿⣿⣿⣿⡿⠟⠋⢁⣷⣠⠄⠄⠄⠄⣀⣠⣾⡟⠄⠄⠄⠄⠉⠙⠻

第四十三條（四）

連仔唔好賣我哋豬仔呀

係咪係黃色經濟圈果班商人都可以聽日就拉人封艇

真係好驚黃色經濟圈

第四十一條審判應當公開進行。因為涉及國家秘密、公共秩序等情形不宜公開審理的，禁止新聞界和公眾旁聽全部或者一部分審理程序， 但判決結果應當一律公開宣佈。第四十二條ㅤ對犯罪嫌疑人、被告人，除非法官有充足理由相信其不會繼續實施危害國家安全行為的，不得准予保釋。第四十四條：凡有危害國家安全言行的，不得被指定為審理危害國家安全犯罪案件的法官。在獲任指定法官期間，如有危害國家安全言行的，終止其指定法官資格。第四十六條：律政司長可基於保護國家秘密等理由，相關訴訟毋須在有陪審團的情況下以及進行審理。第六十二條ㅤ香港特別行政區本地法律規定與本法不一致的， 適用本法規定。

直接唔扮 破壞你普通法

第五十五條：有以下情形之一的，由公署對本法規定的國安案件行使管轄權： (二) 出現香港特別行政區政府無法有效執行本法的嚴重情況。第五十六條：符合第五十五條者，由駐香港特別行政區維護國家安全公署負責偵查，最高民檢察院指定有關檢察機關行使檢察權，最高人民法院指定有關法院行使審判權。第五十七條：根據本法第五十五條規定管轄案件的立案偵查、審查起訴、審判和刑罰的執行等訴訟程序事宜，適用《中華人民共和國刑事訴訟法》等相關法律規定。

直接送你中，用支那嘅法律判

真正簡單解釋
1. 萬能入罪key，想拉就拉
2. 取消陪審團，7年以上隨便判
3. 公安無限權，其實早已經係咁

一般JR 係只管轄自治範圍 對國防外交嗰啲無JR 權

依個係精簡

Push

香港人仲可以點做？